\section{Σύστημα Ελέγχου και Σύστημα Ασαφούς Ελεγκτή}
\subsection{Σύστημα Ελέγχου}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/chapter-2/simulink_system.png}
	\selectlanguage{greek}	
	\caption{Σύστημα προσομοίωσης κίνησης του αυτοκινήτου.}%
	\selectlanguage{english}
	\label{fig:simulink_system}
\end{figure}

Στο σχ. \ref{fig:simulink_system} φαίνεται το σύστημα προσομοίωσης κίνησης. 

\begin{itemize}
	\item Το υποσύστημα kinematic\_model υλοποιεί τη μοντελοποίηση του αυτοκινήτου όπως εξηγήθηκε στο κεφ. \ref{sec:vehicle_model}.
		Το υποσύστημα παίρνει ως είσοδο την ταχύτητα (u) και τη γωνία (θ) και υπολογίζει τα $\dot{x}$ και $\dot{y}$.
 \item Το υποσύστημα distance\_calculation παίρνει ως είσοδο την τοποθεσία του αυτοκινήτου και μας επιστρέφει την οριζόντια (dh) και την κάθετη (dv) απόσταση του από τα εμπόδια.
 \item Το υποσύστημα velocity\_controller εκτελεί απλά έναν έλεγχο για το αν το αυτοκίνητο έχει φτάσει την επιθυμητή θέση. 
	 Αν έχει φτάσει τότε "πατάει φρένο" δίνοντας $u = 0$ m/s στην έξοδο του.
	 Αν δεν έχει φτάσει τότε συνεχίζει να δίνει στην έξοδο του σταθερή ταχύτητα $u = 0.05$ m/s.
\end{itemize}

\subsection{Σύστημα Ασαφούς Eλεγκτή}

Εδώ αναλύεται το υποσύστημα του ασαφούς ελεγκτή FZ - Controller του σχ. \ref{fig:simulink_system}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/chapter-2/simulink_flc.png}
	\selectlanguage{greek}	
	\caption{Σύστημα ασαφούς ελεγκτή.}%
	\selectlanguage{english}
	\label{fig:simulink_flc}
\end{figure}

Στο σχ. \ref{fig:simulink_flc} φαίνεται το μοντέλο του ασαφούς ελεγκτή. 
Ο ασαφής ελεγκτής δέχεται τρεις εισόδους και επιστρέφει μία έξοδο.
Πιο συγκεκριμένα :
\begin{itemize}
\item Είσοδοι : 
	\begin{itemize}[label=\ding{213}]
		\item Οριζόντια απόσταση $(d_h)$.
		\item Κάθετη απόσταση $(d_v)$.
		\item Γωνία προσανατολισμού αυτοκινήτου $(θ_{in})$.
			Γίνεται κανονικοποίηση της εισόδου θ στο διάστημα $[-1\degree,1\degree]$ διαιρώντας με το 180.
	\end{itemize}
\item Έξοδος : 
	\begin{itemize}[label=\ding{213}]
		\item Μεταβολή γωνίας προσανατολισμού $\dot{θ} = [-130\degree, 130\degree]$.
			Ομοίως, γίνεται απο - κανονικοποίηση  της εξόδου $\dot{θ}$ πολλαπλασιάζοντας τη με 130. 
	\end{itemize}	
\end{itemize}

Τα μοντέλα μπορούν να βρεθούν στα simulink αρχεία :

\begin{lstlisting}
self_driving_simulation_initial.slx % Simulink model for the initial system 
self_driving_simulation_final.slx % Simulink model for the final system 
\end{lstlisting}
